致: 在醫護界拼搏的您

致: 在醫護界拼搏的您

今日咁啱塞車有啲時間所以寫咗幾句句子黎抒發下自己既心情。

從六月初起相信大家對社會上的不公，政府既冇能同警方濫用暴力都憤怒非常。直到前日721 相信很多人都已達到憤怒既臨界點。以下嘅內容其實同支持送中或反送中嘅立場無關只係我對元朗既事件有感而發。

網上有關元朗黑社會襲擊手無寸鐵的途人，把孕婦推倒，甚至衝上月台毆打車內乘客實在係多不勝數，這些行為的確使人髮指，更會撒下仇恨的嘅種子。

的確，我起初在網上病看到那位江湖人仕心臟病發時，我心裹的確有一絲涼快。翌日，也有不少朋友跟我說他抵死，冇錯，起初我的確係咁樣認同。因為，佢哋做既事情的確令我心中產生咗一絲嘅仇恨。如果當時我在場我可能真係會將佢視而不見，任由得佢嘅生死並且放開我係護士嘅身份。但後來經過我幾次嘅反思之後，我發現呢一種心態其實同當日喺元朗嘅警察係冇太大嘅分別因為我冇盡到自己作為醫護人員嘅責任，所以我呢種心態係極之唔要得 。

因為，醫護人員嘅職責就係要保障市民嘅生命安危同埋健康 ，呢個係我哋與生俱來嘅責任同時亦都係一份屬於我哋嘅使命。今日嘅社會就係充斥住呢一種仇恨同憤怒，不論係施正嘅不當，定係警察既行為都係撕裂緊我哋嘅社會。

但，我希望我哋唔會畀呢一啲事情去影響我哋嘅專業判斷同埋我哋嘅責任，我希望我哋能夠一視同仁地去為每一個傷病者服務，我更加希望我哋能夠包容唔同意見嘅人。

希望緊守緊崗位嘅你哋要繼續加把勁去為呢一個生病嘅社會出一分力。我哋作為一個生於亂世嘅護士就更加需要有一種服務大眾嘅使命感。共勉之 。

Coz this is our place and this is our time we are gonna let it shine

醫護界識咁諗係所有專業&輔助專業人士都受過高等教育 有critical thinking 但你唔好expect 抱一絲希望由一群低學歷人士組成既警隊會有相同觀念 加油

Respect

加油

Pish

我都問過自己，如果係我，救定唔救，最後答自己，一定救。
因為呢個唔係選擇，係責任